有沒人發覺自己越來越寸？社交能力退化？

本身人緣幾好，同任何人都有兩句，都算八面玲瓏，親戚朋友都讚我有禮貌。
但最近呢一兩年情況越來越差，感覺好累，唔想同人social，唔想帶住面具做人。明明知道自己點樣做可以令人舒服，或者唔反感，但偏偏鍾意講好mean的說話。
舉個例子，有朋友抽獎中咗張機票，share咗喺group。
我明明可以話:話 你就好啦！有沒打算飛一轉放鬆下

好自然，接下來就當然係一班八卦朋友ff吹水幫佢plan下行程啦

但現實係:七月頭 揾鬼去咩，唔洗返工？拿拿林放咗去轉手賺一筆啦。

串過馬撚

馬撚有幾寸

其實係in general香港人愈黎愈串
少少事都要黑人面搬老母出黎
習慣呢啲野都係逼出黎嘅者
試多啲用番你以前講野嘅方法試下從心底改變番自己嘅default answer

由細都冇咩人緣

有
第一反應就係串 唔串唔安樂
依加改緊 諗多少少先出聲

有冇法國係上得連登多